文在寅、金正恩突板門店會面 就美朝峯會交換意見

2018年05月27日

文在寅、金正恩突板門店會面
就美朝峯會交換意見

■南韓情報院院長徐薰陪同總統文在寅（左二）與北韓領袖金正恩（右一）及統一戰線部部長金英哲（右二）會談。美聯社

【美朝峯會】

正當全球關注美朝峯會能否實現，朝鮮半島局勢再有新發展，南韓總統文在寅及北韓領袖金正恩昨日在沒有預先公佈下再於板門店會面，就如何落實《板門店宣言》和確保美朝峯會成功舉行交換意見。分析認為，文在寅藉今次會面確定金正恩願意跟美國總統特朗普進行核談判。

這是兩韓領袖一個月內第二次峯會，會面地點由上次的板門店南韓一方，改為北韓一方的統一閣。金正恩的妹妹、勞動黨中央委員會第一副部長金與正，親自迎接乘車抵埗的文在寅。

會後方公佈會面消息

南韓總統府青瓦台夜後發表聲明，宣佈文金第二次峯會的消息，指二人由當地下午3時至5時會談了兩小時，「他們交換了看法，討論如何落實《板門店宣言》及成功舉行美朝峯會」。會談除了文金二人，僅有南韓國家情報院院長徐薰，以及北韓勞動黨中央副委員長兼統一戰線部部長金英哲陪同出席。會後文在寅隨即返回南韓，離開北韓前跟金正恩擁抱。根據雙方友好協議，文在寅將於當地時間今早10時（香港今早9時），親自宣佈會談結果。

兩次文金會比較，朝鮮半島局勢明顯有別。上月首次會面時，文金發表共同宣言確認朝鮮半島無核化及和平，但兩國關係之後數周轉冷，隨着金正恩兩度訪華後，北韓以不滿南韓跟美國聯合軍演為由，取消兩韓高層會談，又揚言除非問題解決，否則決不重啟會談。

特指兩韓對話「建設性」

原定下月12日在新加坡舉行的美朝峯會，發展更是峯迴路轉。美國總統特朗普上周四突然單方面宣佈取消美朝峯會，聲稱北韓近日對美國抱持「非常憤怒及公開敵視」的態度，故此不適宜舉行峯會。

沒料到北韓對此回應溫和，特朗普一日後就轉口風，指兩韓恢復「建設性」對話，不排除美朝峯會可如期下月在新加坡舉行。一直擔當中間人角色的文在寅隨即舒一口氣，但事態發展反映出南韓的無力，甚至令人質疑南韓在美朝之間已失去發言權。

對於文在寅此時跟金正恩會面，韓國統一研究所高級分析員洪敏（音譯）認為，「華府及平壤都公開表態希望舉行峯會，文在寅作為中間人必須站出來，因為只有國家領袖之間正式的確認，才能最確切保證峯會得以落實」。白宮官員將如期周末往新加坡籌備峯會。

韓聯社/美聯社

下一則
下一則
化解棄核分歧成峯會關鍵